香港歷史暴政粵譯 第七課 若你是軍警人員，請時時反思

第七課 若你是軍警人員，請時時反思

其實我最唔想講嘅或者會係呢課，因為我唔會奢求佢地會變，但係會講到一個同香港好有關話題就係國家安全。

如果你因為份工所需而一定要帶武器武裝自己，咁就願上帝會保佑你，同埋守護你條曱甴命。你地一定要記得，舊時有好多邪惡嘅暴行，都係因為軍警發現佢哋開始做緊一啲唔尋常嘅任務，如果去到嗰一日，你都遇到同一樣嘅情況，請你隨時準備講「唔要」。（但係就香港而言冇可能。

喺一個威權政府通常都有班防暴警察，專門負責驅逐試圖抗議嘅人，另外仲有一班秘密警察，佢哋嘅任務包括謀殺唔妥佢嘅人同嗰啲畀佢哋視為敵人嘅人。

我哋發現，喺二十世紀，好多嘅大規模暴行，的確都有秘密警察密切噉牽涉喺入面，例如1937至1938年嘅蘇聯大清洗（1)同1941至1945年納粹德國嘅猶太人大屠殺。

但係我哋以為呢啲暴行係由蘇聯NKVD(2)，或者納粹黨衛軍自己搞得掂嘅話，噉你就大錯特錯。

如果冇常備警力同正規軍隊時不時嘅支援,上述組織屠殺嘅人數冇可能咁多。

喺蘇聯大清洗時期，根據NKVD官員嘅紀錄，有682691人，因為可能危害國家畀蘇聯處決，喺呢班人入面大多數都係農民同少數民族。

喺呢幾年時間NKVD可以話係其他組織比唔上嘅，佢哋係權力最集中、組織最嚴密嘅暴力組織。

佢哋嘅一個刑罰：槍擊處刑(neck shots)(3)淨係可以由一小部分人去執行,意味著某啲NKVD成員可能違背良知噉去犯下數以千計嘅政治謀殺案。

但係就算係噉，如果少左蘇聯各地警察嘅力量、司法界同公務員嘅幫拖，NKVD可能就冇辦法去落實咁大規模的屠殺。蘇聯大清洗發生喺所有警察都要聽NKVD指揮,並要幫佢地完成呢個特殊任務嘅「例外狀態」(State of Exception)(4)，呢啲警察雖然唔係主犯,但係提供左犯行中不可或缺嘅人力。

當我們諗起納粹對猶太人嘅大屠殺，腦入面第一會浮現嘅就係奧斯威辛集中營同埋機械化嘅集體處刑。對德國人嚟講呢個係回憶大屠殺最簡單嘅方式，因為佢地噉就好聲稱嗰陣時冇乜人真係知嗰啲鐵門背後收埋嘅真相。

事實上，大屠殺嘅一開始並唔係集中營，而係發生喺東歐嘅集體處決（5)。某啲負責執行屠殺行動嘅特別行動隊隊長的確喺戰後畀人押咗上紐倫堡大審同西德法庭嘅被告席，但係就算係呢啲特登設嘅審判，都係喺處理真正罪行嘅九牛一毛嚟。實際執行謀殺嘅絕對唔係得呢啲納粹黨衛軍指揮官，而係包括咗Order做嘢嘅，幾千計嘅軍警人員。

而呢個只係啱啱開始，喺之後每一場大規模槍決屠殺入面(基輔郊外嘅猶太裔死者超過三萬三千人（6)，城外嘅亡靈超過兩萬八千人（7)，其他大規模的事件更是不勝枚舉)都有德國常備警力嘅涉入。

整體而言,一般警察殺猶太人嘅數目比特別行動隊仲多。多數嘅警察並冇執行呢啲任務嘅心理準備。佢哋發現自己處於自己唔熟悉嘅境況，佢哋接到Order之前未預先做過任何準備，都唔想因為噉顯得自己懦弱。

某啲人行兇係為咗害人，但係大部分人犯殺戒只係因為擔心自己變成同伴入面嘅異類，雖然除咗服從，明顯仲有其他因素影響，但係如果冇咗聽命行事嘅人，執行大屠殺係冇可能嘅事。

譯注:
1. 大清洗 (Great Purge)係1930年代史達林統治時期整肅異己嘅一連串政治迫害與屠殺行動。當局以政治審查、黨內肅清、做show嘅政治審判、勞改、死刑等等嘅方式消除國內嘅反對聲音，迫害無辜嘅知識分子以及少數族群。因大清洗而死的人數介於六十萬至三百萬之間。

2. NKVD係內務人民委員部(Narodnyi komissariat vnutrennikh del)嘅簡寫，係史達林時期嘅秘密警察機關。負責管理勞改營「古拉格」,喺蘇聯大清洗時期肅清屠殺大量無辜人員，同時另負責邊防、諜報、軍紀、國際暗殺等工作。亦係國家安全委員會(KGB)的前身。

3. 行刑嘅槍手將槍管向斜上瞄準被處刑者條頸射擊，確保子彈會喺眼睛或者口腔穿出嚟，噉嘅話傷口流出嘅血少；子彈喺個頭穿出嚟流嘅血多。

4. 例外狀態係哲學家阿岡本(Giorgio Agamben)延續傅柯嘅生命政治概念所提出的看法。喺某啲時刻，主權者會將主權放喺憲法之上,以唔受法律限制嘅措施治理國家，令公民嘅生命權係畀佢哋抌咗喺法律之外。阿岡本認為例外狀態喺嗰陣時已經逐漸成為咗一般嘅規則，國家成為咗恐怖主義嘅變體，就會成日用例外狀態去維持秩序。

5. 喺納粹採用集中營嘅方式之前係由畀人泛叫做特別行動隊 (Einsatzgruppen)嘅軍人去追捕德國佔領區入面嘅猶太人。特別行動隊嘅任務開始喺1941年，總共有四組大約三千個成員。佢哋嘅任務並唔係戰鬥，係專門負責肅清佔領區嘅猶太平民。呢啲射殺行動少有正式紀錄，所以喺嗰陣時究竟有幾多人參與屠殺,又有幾多人因為噉而死，到左而家仲係冇辦法釐清。

6. 1941年9月29去到30號，納粹喺烏克蘭首都基輔城外嘅娘子谷聚集大量猶太人與弱勢族群進行集體槍殺，史稱娘子谷大屠殺。淨係因為噉而死嘅猶太人就有成33771個。

7. 1941年納粹將拉脫維亞嘅里加市（Riga)嘅猶太人集中到城出面嘅集中營，去好快噉去起一啲勁迫嘅建物去還押佢哋史稱里加隔離區(Alga Ghetto)。同年11月30號同埋12月8號同九號，納粹將隔離區入面嘅還押者趕到去附近嘅森林射殺，喺事件入面死咗嘅猶太人有大約24000個。

#暴政粵譯

你傻的嗎？軍警高薪厚職，邊個出糧比佢就聽邊個講，良知在入職時一早冇咗

好大部分係因為路西法效應
人工同福利都會間接令佢地身邊嘅人支持佢地去做壞事

push

推

up

Pish

Agree

香港嗰啲心理一早準備好啦 每次開槍用胡椒都笑得好開心

保持微笑
多d去社區中心

有一樣嘢我唔擔心就係無論乜嘢結果都好差佬肯定會畀人清算

呢個世界不論納粹黨蘇聯友好共產黨都好乜嘢都好condom就係condom

未聽過有武裝團體係最後唔會畀人清算

決定前聽一聽

不如諗下點樣送佢哋去見上帝好過，叫佢哋反思只顯得我哋無力。

Push

黑警邊有腦

樓主已被捕？

推到樓主上水

Hi樓主

hi 睇新po